江樂士: 司法制度不容忍有人「濫用程序」 涉事警可控告許智峯「惡意檢控」

【明報專訊】交通警去年11月在西灣河開槍擊中一名青年，民主黨立法會議員許智峯提私人檢控，律政司昨去信法庭，決定介入私人檢控並撤銷檢控傳票。警方回覆本報查詢，表示歡迎律政司決定。許智峯表示憤怒，批評律政司「為保護警隊，不問是非黑白」。前刑事檢控專員江樂士重申律政司長合法介入案件，有權接手或終止檢控，決定不受司法覆核管束，「高院法官也無法下令律政司繼續檢控」。

要求豁免涉事警出庭
許智峯於今年6月獲法庭批出傳票，交通警就3項刑事罪行原定須於8月31日出庭答辯。

律政司在信中透露，律政司長根據《裁判官條例》第14條，決定介入私人檢控，並向法庭申請在涉事警原定出庭就控罪答辯之前，於本月20至28日先開庭處理撤銷檢控傳票，另要求法庭豁免涉事警出庭應訊。

轟無交代理據 許：過往會公開
私人檢控發起人許智峯表示，對律政司介入感「極之憤怒」，稱私人檢控是普通法下市民享有的法律權利，律政司沒提供任何理由和法理依據，便作出撤控決定，形容做法「黑箱作業，官官相衛」。許又表示，律政司過往亦會公開交代介入私人檢控的理由，促律政司盡快交代，並透露考慮短期內提出司法覆核。

江樂士：涉事警可告許「惡意檢控」
前刑事檢控專員、資深大律師江樂士表示，根據《基本法》63條，律政司主管刑事檢察工作，不受任何干涉；而據《裁判官條例》，律政司長在任何程序下均可介入私人檢控，同時亦可在分析案件證供後，接手或終止檢控。他指出，一旦律政司決定終止私人檢控，即使案件呈上法庭，裁判官仍無權強迫控方（律政司）繼續檢控，而控方一般出於「禮貌」，會向法庭解釋決定理由。

江樂士又稱，連高院法官也無法下令律政司繼續檢控，許智峯提司法覆核屬多餘；就算他覆核得直，法官亦只可着控方重新考慮決定，相信屆時律政司亦會終止聆訊。他個人認為，現行司法制度不容忍有人「濫用程序」；又稱案件終結後，涉事警可控告許智峯「惡意檢控」。

洋五毛

新玩法 被告變原告

告啊 好啊
就係要你加速撕票

推
政府玩撚晒
未審先判

你地班官對市民就惡意檢控
有種拎數據出黎關於暴動有幾多告入入幾多告唔入呀

呢條賤洋鬼真係要制裁一下

痴線

佢都on9
人哋比撚晒錢曬錢曬時間吿
等價交換出黎㗎

老婆係支妓

大律師公會:我睇唔到

反正梁卓然走咗，不如搵返江樂士

係呀, 呢D又唔見人出黎鬧出黎做野, 總辭就個個衝出黎屌泛民

佢隻婆以前係警妓黎

究竟係邊個惡意？有無惡意摺動人惡意檢控呢？

pin this

咁再控告返律政司

律政屍恶意唔檢控

好撚痴線
身冇屎驚咩比人告

推

呢條老鬼是咪冇嘢撈又想出返山撈一官半職呀

原告變被告倒退一百八十年到開埠前

只許doj濫告 不許人民私人檢控
人地自己真金白銀拎錢打
doj就用公帑

omdb 飛機師fb提都唔敢提
泛登仔仲成日吹奏飛機師

Diu

有冇tweet?

好呀 加速囉

身有屎

佢告你就得，你告佢就唔得

拳頭已硬,睇來佢想全家去大灣區齊齊整整

luke de pulford

DOJ先係惡意檢控嘅仆街代表

一直用開

仆街

共諜又現真身

洋垃圾
肛落仕

奶共番狗

好似係差婆

乜都加速
加速入獄

同大陸又有咩分別

可唔可以告返律政司惡意檢控

起訴人變被告

男版戚秦氏

一早玩緊支那法律

屌，岩岩google左，原來係鬼佬黎，作為一個外國人助紂為虐好撚肉酸

Twitter見

You're next.

話俾袁爸爸所羅門爸爸知

原告變被告

就算真係都要先由法庭判咗開槍案唔成立先啦
如果證據確鑿嘅又點樣惡意檢控呀

黑警狗官千幾單鳩告，加埋成百幾單撤控/無罪，私人檢控加埋一隻手數得哂，到底邊個係度濫用程序？

江樂士快d中武漢肺炎

cls

律師司大晒？全香港佢話晒事？on99 無野可以制衡時，係個制度出問題

依隻白皮百不嬲紅到癲

係惡意檢控既話咁點解裁判官會批出傳票呀
江樂士你係咪藐視法庭呀?

英國人咁幫下佢囉

Pushp

推呢個

Dllm

邊度新

關

港苦暴動罪就係江樂士諗出嚟,

真正洋五毛,壞事做盡.

投共

如許咁都算惡意檢控，咁批准許上庭既法官又係惡意裁決呀？又玩爛自己個屍法制度，仲以為自己贏撚左

[臨立會] 中共和港府一直都好需要反對派賦予立法會的合法性

濫捕果堆又告唔告得?

警察同律政師既惡意檢控 幾時上庭？

推一推先

姐係得返暴力報仇呢條路啦

肛樂事

如果有惡意檢控 打甩咗嘅手足識做啦
特別係警方證供混亂嗰啲

跟本唔夠料個官就唔會出傳票

之前容雞告梁家榮就係咁，再覆核都係唔得
呢d就真係濫用

Up

港共果d就真係惡意檢控
惡意濫捕惡意拘留
條黑警就擺明惡意謀殺

有人唔做走去做共狗

加速

呢條洋五毛值得上制裁名單

最驚你唔做

TWITTER???

然後班官問點解唔和平表達訴求

屌你老母同大陸一撚樣

比你見識到仆街奶共嘅鬼頭究竟係有幾仆街

告啦

唔告正契弟 顛覆国家罪 縱容犯罪者

好想制裁呢條含家產

點樣先係善意檢控

原告變被告

裁判官都受理點惡意檢控

Push

許智峯另一私人檢控，是關於的士司機鄭國泉去年10月涉於深水埗鏟上行人路撞人，獲裁判官批出傳票，暫未知律政司會否介入。翻查資料，法庭對律政司主動撤控難以阻止，月前報稱居於警務人員已婚宿舍的女子高可晴，被控危險藥物販運罪，律政司副刑事檢控專員堅持撤控，高當庭獲釋；惟審理案件的裁判官表明，若陪審團獲適當引導，被告「好大機會被定罪」，坦言不同意律政司決定，但考慮到是律政司的獨立決定，批准撤控申請。

白皮豬

我記得之前林鄭同鄭若驊話過可以司法覆核
都估到係講下
現行條例根本阻唔到律政師介入同撤控

PUSH

愛支鬼佬

推番呢啲啦，推乜喇沙仔

被奸少女先係第一個

緊係啦，濫用程序係政府同港警專利，其他人點可以享有特權階段既權利呢

呢條撚屌

一早啦

荃灣警署輪姦案

鄧小強以報假案方向通緝受害人

香港司法真係好有腦
驚有人會濫用所以俾DOJ有得出手阻人告
但英國佬點都估唔到DOJ自己會濫用

我告你
我告你告我
我告你告我告你

恐怖份子幕後支助者 仲捉你唔到

佢影衰英國保守黨

快

佢老婆係退休警司

乜撚嘢世界

Btw佢好似失咗蹤咁？

其實有案例架
七警案同之前警棍亂咁仆濕途人

大把洋共狗啦，唔係點會咁多外國政棍舐共

呢兩單都唔係私人檢控

咁又點
係證明左警察辦工期間要跟警例同合理

律師司唔告
你吹佢唔漲

江氏保速大法

法庭如果覺得人地濫用程序又點會出票？

Police State

稱讚得刑事檢控專員梁卓然有骨氣的飛機豪擺明想埋堆做萬年國代

原告變被告
支那

推到羅冠聰睇到

濫用點解睇嚟我要重新學過中文

點樣惡意檢控??
如果表面證據唔成立 法官就唔會批准
如果批准左咪姐係表面證據成立

又唔見告律政師平時惡意檢控示威者

一向都多，係一般人以前無點留意就覺得外國人民主國家長大受教育就先入為主覺得佢地會擁抱普世價值。根本見識過佢地啲圈子就會發現有好多係不食人間煙火完全無興趣知香港人遊行示威目的係乜只會覺得佢地阻住晒同埋中國機會處處唔奶共就笨柒。唔少人仲會為左錢十分樂意為極權背書

江樂士身為英國人做咁仆街既野 做咩唔入藉做中國人?

推到佢做中國人啦
江樂士身為英國人做咁仆街既野 做咩唔入藉做中國人?

仆街！佢玩哂啦咁！
各位Twitter 見！

咁點解保守黨未踢走佢